(Hong Kong is dying) 香港與世界接軌 政治權利與伊拉克同分

美國人權機構自由之家（Freedom House）發表全球自由度報告，香港的自由度總分得59分（0分為最不自由、100分為最自由），屬partly free（局部自由）的地區，總分較2016年的63及2017年的61分低，而在各項分數中（1分為最好，7分最差），自由分數為3.5分，公民權利有2分，新聞自由狀況屬partly free（局部自由），政治權利只有5分，與被評為不自由地區的伊拉克分數一樣。

香港的總分由2014年的66分一路下跌，至今跌穿60分，該組織認為，本港的總分下降主要因為部分社運人士被判入獄、4名立法會議員被褫奪議員資格，以致令立法會議事規則被修改，以及早前全國人大常委會通過將《國歌法》納入香港《基本法》附件三等事件，又認為中共逐漸增加對香港管治的影響，去打壓提倡民主自決等運動亦影響了香港的自由度。
本港今年排名在209個地區或國家中排第111位，與斐濟並排，而去年排名則為第107位。另外，翻查資料，以往有報道指以往本港總評分錄得最低分是於2003及2004年，該兩年都是60分，即今年是自03年報告發表以來的新低。
至於鄰近國家或地區方面，中國總分為14分，被評為不自由地區，台灣總分為93分、南韓為84分、日本為96分。